[民記文字直播] 第二十八次民間記者會 暴政矯詐冤未雪 訴求未竟誓不休

區選結果塵埃落定，抗爭運動重回主線。上週末，數十萬巿民再次上街，顯示港人對公義、民主的追求及堅持。港共政權不單沒有正面回應市民的訴求，反而顛倒是非宣稱「區選舉行順利，反映了市民對暴力不滿」，更妄圖以違背市民訴求的「獨立檢討委員會」去敷衍廣大巿民及欺騙國際社會，對此民間記者會將作出回應。

主題：

暴政矯詐冤未雪
訴求未竟誓不休
日期：2019年12月3日（星期二)
時間：晚上7時30分

大家可於以下或其他頻道收看直播：
基進報導：

反送中直播：

（首次觀睇需要下載加密插件）
立場新聞：

香港蘋果日報：

香港電台：

Now新聞：

推

The 28th Citizens’ Press Conference

The dust having settled on the District Coucil Elections, Hongkongers continue our struggle for freedom. Last weekend, hundreds of thousands of citizens once again took to the streets in splendid display of the Hong Kong people's determination in pursuit of true justice and democracy. Meanwhile, the Hong Kong Communist regime, willfully spurning the will of the people, has managed to produce its self-deceiving interpretation, that the peaceful District Council Elections apparently reflects that "everybody wants to go back to their normal life". Patronising Hongkongers' five demands for freedom and an effective independent inquiry into police brutality, the regime now offers plans to setup an "independent review committee", in hopes that the Hong Kong people and the rest of international society will back down and fall prey to the regime's deception. Regarding this matter, the Citizens' Press Conference will be offering our response in the upcoming press conference.

Date: 3 Dec 2019
Time: 19:30
Topic: Blood-stained Hand of Tyranny Bargains Missing the Five Demands: Regime Expects this to Suffice?

You may watch live on varies facebook page above.

此表格為民間記者會（民記）官方意見收集渠道，目的為改善民記運作及日後記者招待會的表現。所有意見會由民記成員跟進及討論，一切資料均保密處理。

感謝大家的意見及支持。

民間記者會意見收集處：

民間記者會現有官方帳號：
TG channel:
FB:
IG:
YouTube:
Twitter:

push

無力嘅推

留名

突發

陣間就有文字直播

Follow 定上邊d ac 先都得

128

推
點解民記都未上熱門

民記幾時甩P
連仔幫手搞搞佢啦

因為P牌

仲有應該個幾月 不過都要尊重規矩既

「直播」民間記者會-區議會選舉後政府態度

永遠無得甩
Admin之前講左要件事完左先

方便分三毛

咁唔緊要啦 仲易認到我地民記啦

就開始了

遲啲有啲假acc
民閶記者會
民間記耆會

咁就考大家眼力
梁國雄議員又要出黎

(蘋果直播) 民間記者會

開始了

人啊！！！

大家睇緊未啊

Push

開始！

中文發言先

推呀

多謝手足繼續支持我地有咩意見我地絕對會聆聽同改善

剛過去的週末，香港人毋忘六月開始抗爭之時堅守自由公義初心，再次上街表達訴求，諷刺的是警隊和林鄭月娥政權同樣「毋忘初心」，繼續無視洶湧的民情，反將香港逐步推進警察國家的深淵。在人山人海和平示威中亂放催淚彈，幾乎造成人踩人慘劇，推跌跪地的婆婆卻狡辯說「只為希望巿民盡快離開」，黑警制服有空位貼貼紙，但無法顯示編號，荒謬至極。

上熱門

獨立檢討委員會
獨立調查委員會

絲打講得好好

暴政矯詐無日無之，已成魔的黑警已是全民公敵，民調一面倒顯示警民之間仇恨與嫌隙與日俱增。面對香港人對獨立調查警暴的訴求，林鄭月娥卻只是故技重施，以語言偽術妖言惑眾，企圖以「獨立檢討委員會」魚目混珠。

但有智慧的香港人絕不會被愚弄，檢討並非調查，區議會投票結果正正是市民對暴政的怒吼，清楚反映香港人對於「五大訴求、缺一不可」的堅持從來沒有減退，政權幻想中的「民意逆轉」從未、亦絕不會出現。即使林鄭政權拒絕接受事實，顛倒是非宣稱「區選舉行順利是反映市民對暴力不滿」，面對種種荒謬及胡言，香港人絕對會奮力抗衡。未竟全功，誓死不休。

林鄭提議檢討委員會混淆視聽

上星期港共政權企圖裝作聆聽民意，提出成立「獨立檢討委員會」，並參考2011年英國倫敦托定咸區（Tottenham） 騷亂的處理經驗，由委員會找出長時間社會動盪成因及隱含的社會、經濟、或者政治問題，向政府提出建議。由「檢討」取代「調查」，這種與以「暫緩」代替「撤回」同出一轍的技倆，企圖製造政府回應訴求的假像，香港人早已對此不陌生。

林鄭口中的「檢討委員會」與港人要求的「獨立調查委員會」 是截然不同的處理方案。政府意圖欺騙香港人，令人以為「檢討委員會」有法律效力，但事實上此等委員會無異於紙上談兵的純學術研究。英國倫敦2011年的「檢討委員會」實質上並無法定調查地位：沒有傳召證人的權力，沒有對檢討後所判定的責任人作懲罰性追究的權力，甚至沒有強制政府接納其提出的建議的權力。在大家聽著我們講話的這一刻，可能仍然有手足在某處面對黑警的濫權濫暴。

六月至今，黑警的惡行罄竹難書，香港人失去的眼睛、雙腿、甚至生命已無法挽回，難道連一個公義也不值得得到嗎？政府部門仍將責任互相推卸，這種三無的「檢討委員會」無法制止不公的事，亦不能懲罰不義之人，民眾只會繼續受害。政府妄圖巧言粉飾其管治失效，貫徹其可恥的「愚民政策」，是為我等所鄙視。

其實民記次次主題都字字鏗鏘！

而除了欺民殘民，林鄭此舉更意圖改變國際社會對香港運動的觀感。2011年倫敦的「檢討委員會」針對的是真正的暴動，始於一名黑人被警察射殺，但最後演變成年輕貧民四處搶掠。明顯地，這與香港對準政權和警暴，由跨階層、跨世代一起參與的抗暴及民主運動完全扯不上邊，英國示威者的行為與香港現況更有天淵之別。林鄭妄想對外繼續擾亂視線，將抗爭運動降格為純粹暴動，混淆運動性質，弱化港人追求民主自由的決心，香港人決不會原諒政權的卑劣手段。

我們重申，政府必須馬上設立「獨立調查委員會」， 對目前警方及政府高官繼續每日無休止地對市民作出的暴力鎮壓作出調查並懲罰有關警方及官員， 還香港人公道。首先，五大訴求中所要求的獨立調查委員會必須具有查證及問責法律權力，其次，必須要由與警隊及現任政府無關係的真正獨立和公正人士組成，如有一定比例的外國專家，國際人權組織及專業人士參與，甚至應仿效金融界的獨立調查委員會，由外國聯邦法律的紀律部隊在職人員主事調查，再配合本地司法人員作法律支援。

政府對區議會選舉評論公然欺騙民眾

在過往數月中，林鄭月娥以及中聯辦一而再再而三稱抗爭者為「少數分子」，更大言不慚，指抗爭者並非「社會持份者」。然而，剛剛結束的區議會選舉結果清晰顯示，爭取五大訴求的香港人才是社會中真正的主流。港共政權徹頭徹尾的誤判民情，更無恥地將結果扭曲成「市民積極參與及認同香港選舉制度」、「不同政見的候選人在香港選舉中成功當選，證明選舉公平公正」等荒謬言論。

事實上，今次投票率創新高的原因大家心知肚明，絕不是香港人完全信任現存選舉制度，而是因為在這場沒有退路的抗爭之中，香港人只可寸土必爭，團結一致向政權及其爪牙說不。

Push push 加油！

即使區選獲得多數議席，但真正光復香港路途尚遠，我們絕不會忘記制度本身已經腐敗不堪。政權多年來矮化區議會職能，而不論在區選及立法會選舉之中，種種剝削、舞弊、謊言，只是便利中央集權統治的假民主。

香港的選舉制度從來只是名存實亡，我們必須力爭制度上的改革，而非追求空有形式、「有票可投」的選舉制度，唯有落實真普選才是長治久安之法。從董建華到777的教訓，香港人豈可還未領略治本良方？只要一日香港無真普選，制度內無路可訴，香港人都會繼續被逼走上街頭抗爭，從五年前的雨傘運動到今天的反送中運動已足以印證。

林鄭政府

推
垃圾政府

五大訴求一日未竟全功，抗爭者一日誓不罷休。不論是響應各界號召的遊行集會或不合作運動，以人數逼使政權面對民意，抑或運用區議員網絡開拓社區戰線，深耕细作，啟蒙更多政治未覺醒的市民，甚至加入廣告界及社福界戰友推動大三罷，每一步可以讓我們更靠近理想的行動，都不應停下。

最後，懇請各位香港人以我們共同犯過的錯作為警剔，以我們共同經歷過的痛作為鞭策：五年前我們只追究七警暗角，無深入調查並制衡政府及警隊高層將警隊作為維穩機器，種下今日黑警濫暴禍根；五年前我們沉醉於區選勝利，無切實去真正為社區做事、深耕細作、感染更多人加入民主抗爭，令今日議會失能；五年前我們選擇離開街頭，不作升級，但暴政從沒有因此停下一天。今日言休，我們還有下一個五年嗎？只有永不退後，我們才有然後。

求入一入嚟

天氣開始轉涼啦～ 冬至好快就到~ 大家諗起啲咩呢？

睇到起雞皮

黑警記者會成日歪曲事實 洗唔洗反駁佢地？

光復香港，
時代革命！

辛苦巴絲對今日先出嘅林鄭發言逐點擊破

民間記者會

呢句重要 提返大家(英文版特別同外媒講)唔只係學生、後生嘅要出嚟
真係全民有份抗爭 大家咩年紀咩身份都要喺自己嘅崗位盡做

今日既發言人叫「吳中計」同埋「莫妥協」。

呢啲先係英文

Yinjin嗰啲聽撚死人

字字珠璣

點解仲未上到熱門..

熱㧈

熱門未

快d推上熱門

Pish

之前i school果幾個好聽D，但點都好過4點果班

仲未上熱門

我要上熱門

上熱門呀 唔好浪費民記手足努力

繼續推

其實民記一直都做得好好
時機亦拿捏得好岩

係，四點嗰班垃圾港式到呢...

暴政矯詐冤未雪
訴求未竟誓不休

其實四點嗰班搵過讀過書嘅真係咁難咩...

再推

有冇問答環節？

咁少view....

有呀 有qna

好過4 點班垃圾

推啊
無忘啊
唔好仲冷卻

點解上唔到架

----- Q&A 環節 ------

剛剛週未港人無忘6月時既初心再上街，林鄭同POPO繼續無視民情，將香港推入警察國家既深淵，推阿婆，和平集會放TG等。
民情一面倒要求處理警暴同埋獨立調查委員會，區選係最好既反映，但政府只用語言藝術回應。但市民唔會俾佢地呃到，獨立檢討唔係調查。

香港人無民情逆轉，政府只係巔三倒四話香港自由無被侵蝕。

政府想以英國檢討委會為例暪騙公眾，事實上根本檢討委員會無法定權力，既無調查權亦無權傳證人，都無權要求政府接受意見。

三無檢討委員會不能懲罰警暴，不能還港人公道。

2011年既英國檢討委員會係因為真暴動，有無差別搶掠，同香港對準政權既運動性質不同。政府既手法只係想降格市民抗爭為暴動。

要求政府獨立調查處理警暴，令犯法的警察得以受罰。
獨立調查委員會應有法定權力，更應由非政府非警隊人員獨立調查，甚至應有國外專家同外國紀律部隊主持。

林鄭一直聲稱抗爭者為少數，但區選已反映民意，投票率創新高的原因大家心知肚明，係因為抗爭已無退路，寸土必爭。今時今日香港既選舉只係中央集權既晃子，只有根本上既制度改變，有真普選才是長治久安之法。

今後市民亦必繼續抗爭不停步。希望市民緊記我們之前犯既錯，沉迷區選勝利、無升級從街頭退出、只追究7警無改革警隊，令今日香港處於如此境地。若今日再退，我們還有5年嗎？

抗爭未竟全功，必須繼續努力。

光復香港．時代革命

警方既武器擺明遠超於我地啦
仆街鄧炳強

以上為友台電蟲嘅精華
多謝電蟲手足

講得好！

啱啊 民記

絲打答得好

手足講到想喊咁

真啊。。。

絲打

屌，武力均等真係難聽過粗口

係咪有公關打手 咁都上唔到去

HK01
Q: 一哥上任後好似未有民記，一哥多次都話反對獨立調查委員會，因為係針對警方唔公義，同埋暴徒使用既暴力係超過警察好多，點睇？同埋對民陣既遊行不反對申請有咩睇法？

A:
一哥講法錯誤，因為警方用合法既暴力，比如721事件，上星期推阿婆落地下。但現時無機制制衡，所以只針對警察唔係唔公義。第2點更不合理，因為裝備上不平等，市民可能只係在被捕時既反抗，根本唔對等，有關講法係天荒夜譚。

不反對通知書係名存實亡，警方有無通知書都會打壓用不合理武力，所以無咩感覺。

TUI

女手足chok聲,其實唔chok仲好聽,岩岩聽得有D辛苦

唔要‘檢討’語言藝術

Push.

男主持答得好

well said

好過popo d對答好多

跑場新聞
Q:
林鄭話成立Review 委員會，又有新一批區議員上任，對依個活動有咩影響同埋會點行落去？
今次泛民拎左8成以上既席位，今次有2個問題啦，有好多素人啦，同埋有D老泛民都係政績都係麻麻，意識形態會過既，對佢地有咩忠告？
A:
- 檢討委員會: 香港人唔會俾語言偽術呃左
- 區選：係空前議席既勝利，要佢地努力去推動當區，比如永續連儂牆或者係一D既活動。今次要落地去幫助地區區務同埋帶動地區政治。素人要繼續熱情，去為抗爭同區務努力。有好多建制派覺得建設多就好，但民記覺得可以減少破壞，唔好用區議會既資金起小白象。希望所有抗爭者都係係同一邊，唔好界票，希望互相配合。我地既重點係要係制度外既抗爭，雖然今次區議會有得揀，立會又受限，特首無得選，係抗爭路上我地以做更多。

9up 仲會買oakley 仲有幾多人

Push!!!

【第十五期牆紙】在制度中抗爭
TG CHANNEL :

手足答錯野呀
ipcc係監警會，佢地12月會有report

今日民記好高質........
個speech寫得好好, 中英都present得好好

Q&A都好好

RTHK
Q：上兩星期相對平靜，係咪等下月IPCC個調查警察報告先再出動？
點回應一哥唔要獨立調查委員會？
A: 我地唔係係只係等緊，因為仍然不停有警暴等問題發生，係唔會等人既。好似上星期遊行咁，我地下星期都有活動，我地仍然係繼續對抗緊殘暴政權。
獨立調查委員會係對成件事，唔係只係對警察，如果佢地抗拒只係覺得佢地係不公義既一方或者會被重罰，一哥咁講好諷刺。

煙霧餅,食得架

黑警

講得好好

the 2019 Hong Kong movement is a movement of the Hong Kong people, consisting of Hongkoners of all classes and all age groups, standing up against the Beijing puppet regime’s brutality and totalitarianism

RTHK：
警方上次話有幾百人放煙彈，又改左口話有人放煙餅，但上星期好多和理非參加，你地知唔知有無人放煙餅？
- 警方多次改口同埋唔答問題，真相要問返警方，唔知佢地係咪作野。

support!

記者問得幾好
巴打講既真係要認真考慮

唔好畀好停, 唔好畀佢降溫

12.8 見

推一推

聽到有啲想喊

學媒：
Q:以前一直叫建制派，依家有人建議叫佢少數派，有咩睇法？
民記有咩建議令活動KEEP住政治能量

A:
改稱保皇/少數有以正視聽既一定作用。
要體制內外同時抗爭，如地區工作繼續做好，選立會，都要去街頭流水式抗爭，同埋建立黃色經濟圈，令資源入返自己人既手。運動焦點應放在街頭既抗爭，長期的目標係五大訴求，現時要有一個目標，如果只諗立會可能係跟住左政府思維，希望大家諗多少少。要繼續首先要上街，星期日見。

推
感覺唔係太多人睇到

獨媒：
Q: 下星期遊行，但一直遊行都多人被捕，如果再叫人去遊行會唔會令多人被捕？短期有無其他方法。
A: 當然係要負法律風險，但可能今日唔出黎就再無機會出黎。可能後來網上言論同埋黃店等政府都會打壓，其實打壓無孔不入。所以市民要持續發聲持續加壓，令國際有焦點繼續關注。

推上熱門

擺明林鄭冷處理五大訴求

多謝手足

無論有無不反對通知書

大家都要 12.8 見

完
未睇既唔該自己睇返重播

蘋果：
Q：人權法簽左之後，你覺得林鄭同警方既關係同處事手法有無好大改變？
A：我見到政府繼續打壓示威者滅聲，好多時極權國家仲有一口氣都係要打壓人民，隨局勢升溫佢地仍然係縱容警暴，所以市民要繼續俾壓力佢地，因為如果一退就會被打壓。
其實林鄭係簽人權法之前已經開始有少少改口風，話唔會接受警員犯法，而佢地想冷處理時警方仍然做出一D過火行為，懷疑政府已不能控制警方，希望記者有機會都可以問下政府。

今日嘅民間記者會已經完結
多謝咁多位手足支持

另外要多謝友台電蟲 佢地幫我地做左精華同Q&A既文字直播

FB 直播 幾個台平均都係一千人左右

大家唔好麻木

128 維園見

7:30個時間 有d老監既

多謝民間記者會手足